---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰ - زبان حال صغرا خاتون
---
# شمارهٔ ۱۰ - زبان حال صغرا خاتون

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>رفتی ای جان پدر سوی سفر از بر صغرا</p></div>
<div class="m2"><p>سوختی از شرر دوری خود پیکر صغرا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دارم امید به هر جا روی ایباب گرامی</p></div>
<div class="m2"><p>که خدا کم نکند سایه تو از سر صغرا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn3"><p>مرو ای یاور صغرا به سفر از بر صفرا</p>
<p>مشکن از الم خورد فل غم‌پرور صغرا</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دلم از دوری روی تو دگرتاب ندارد</p></div>
<div class="m2"><p>طاقت هجر تو ای ماه جهانتاب ندارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چشمم از گریه شده خشک دگر آب ندارد</p></div>
<div class="m2"><p>عوض اشک ببین دیده از خون تر صغرا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>مرو ای یاور صغرا به سفر از بر صغرا</p>
<p>مشکن از الم خود دل غم پرور صغرا</p></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گوئیا مرحمتی با من بیمار نداری</p></div>
<div class="m2"><p>من تبدار حزین را به وطن از چه گذاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ببرم سوی سفر همره خود از ره یاری</p></div>
<div class="m2"><p>مشکن از الم خود دل غم‌پرور صغرا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn9"><p>مرو ای یاور صغرا به سفر از بر صغرا</p>
<p>مشکن از الم خود دلم غم‌پرور صغرا</p></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>ترسم ای شاه حجازی که کنند اهل نفاقت</p></div>
<div class="m2"><p>غرقه در خون جگر سوخته در ملک عراقت</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>دستم از دامن خود دور مفرما که فراغت</p></div>
<div class="m2"><p>زند از سنگدلی سنگ به بال و پر صغرا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn12"><p>مرو ای یاور صغرا به سفر از بر صغرا</p>
<p>مشکن از الم خود دل غم پرور صغرا</p></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>آسمان ساخت برون دامن لطف ز دستم</p></div>
<div class="m2"><p>سنگ بر سینه دل کردرها بهر شکستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>با چه تقصیر ندانم به چنین روز نشستم</p></div>
<div class="m2"><p>ای جمالت به شب تار مه انور صغرا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn15"><p>مرو ای یاور صغرا به سفر از بر صغرا</p>
<p>مشکن از الم خود دل غم‌پرور صغرا</p></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>خوش به احوال عمویم که بود همره راهت</p></div>
<div class="m2"><p>باد روشن همه جاد دیده اکبر ز نگاهت</p></div></div>
<div class="b" id="bn17"><div class="m1"><p>حق نگهدار تو و یار و انصار و سپاهت</p></div>
<div class="m2"><p>ای پدر جان تو جان علی اصغر صغرا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn18"><p>مرو ای یاور صغرا به سفر از بر صغرا</p>
<p>مشکن از الم خورد دل غم‌پرور صغرا</p></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>مینهی در وطن اکنون که مرا یکه و تنها</p></div>
<div class="m2"><p>شو به محشر ز وفا شافع (صامت) بر یکتا</p></div></div>
<div class="b" id="bn20"><div class="m1"><p>تا که آزادی کنوین کند از تو تمنا</p></div>
<div class="m2"><p>روی امید نهاده است به خاک در صغرا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn21"><p>مرو ای یاور صغرا به سفر از بر صغرا</p>
<p>مشکن از الم خود دل غم‌پرور صغرا</p></div>